<台灣總統撲朔迷離> 美日盼促成蔡柯配？ 柯Ｐ：我是美日中都可接受人選

美日盼促成蔡柯配？柯Ｐ：我是美日中都可接受人選

建立時間：2019/03/30

2020年總統大選至今仍撲朔迷離，有媒體今引述政大國際關係中心研究員湯紹成、淡大國際事務學院院長王高成的談話指出，目前美國、日本很可能積極撮合蔡總統與柯文哲組「夢幻組合」，藉此打敗國民黨，主因蔡、柯都是美日可接受的人選。柯今天受訪對此消息相當訝異，多次追問媒體消息哪裡聽來的？但柯也說自己確實是美日中都可以接受的人選；至於是否與蔡總統搭檔？是否真有此事？柯均不願多談。

柯上午出席建成公園共融式遊具啟用記者會後接受媒體聯訪，被問到《中國時報》報導美日聯手促成蔡柯配一事。柯冷笑四聲後連問媒體兩次「哪裡聽到的？」，接著柯又說，自己是美、日、中都可以接受的人選「這個是對的」，可是自己並非第一優先的人選，這他也非常清楚。

是否有可能與蔡英文搭檔？蔡是否一樣也被美、日、中接受？柯對此不願多談，僅說「這個喔...…選舉的問題儘量不要問我」。

今天親民黨籍立委陳怡潔也現身遊具啟用記者會。陳怡潔昨天才宣布投入士林北投立委選戰，還拋出「非綠平台」（泛藍、白色力量、第三勢力結合）的想法，媒體今也追問柯是否認同這樣的構思？柯表示，每個人都可以提出主張，但是否可行也要觀察，「就像你在工廠裡面，你可以想要生產什麼樣的產品，但賣不賣的出去？這也要看市場」。

由於柯與親民黨榮譽主席宋楚瑜私交不錯，媒體也追問柯是否會替陳怡潔站台？柯說：「這個就再講吧！」他表示，自己後來想一想，很多事情也不要想太多，時間到了再處理，平常還是做自己該做的事情比較重要。

文大廣告系教授鈕則勳表示，日前柯文哲才剛去美國面試完，過去也沒有任何仇日的言論和印象，「兩岸一家親」主張則被中國認同，因此他認同柯文哲的說法；由於柯近期聲勢低迷，整體看起來確實有點手腳施展不開，這段話有拉抬自己的意味，算是很有策略的發言。

G持韓國瑜代表國民黨參加總統選舉

小英修年金 勞基法
得罪太多軍公教及基層市民
佢一日唔落台
tpp憂想繼續執政

全部人同我收皮
支持光頭超人韓國瑜參選！

柯文哲真係近來台灣最值得捧嘅政治人物
夠踏實又知分寸，清楚自己位置係邊唔會蛇吞象，之前有人話佢嘅能力只適合做市長，上唔到大檯，但我就覺得哩個人只係低調咁等緊機會，難得台灣咁嘅垃圾環境都仲出到咁嘅人

呢D嘢, 通常係連任後先做
唔會第一次任期去做